**Задание:**

Требуется запустить указанное приложение на виртуальном сервере указаного облачного провайдера, настроить CI/CD, используя указанный инструмент, предварительно настроить окружение для работы данного приложения средствами Terraform и Ansible. В ходе выполнения задания необходимо соблюдать правила и условия, указанные ниже в соответствующих разделах.

Данные для переменных указанных в теле задания:

{"app": "https://github.com/octobercms/october", "cloud": "DigitalOcean", "cicd": "GitLab CI", "logging": "EFK stack"}

**Требования к реализации:**

_К Git репозиторию:_

- В репозитории не должно храниться никаких секретных данных
- В репозитории должны содержаться скрипты up.sh и down.sh, которые запускают и, соответственно, останавливают окружение

_К виртуальному серверу:_

- Ресурсы для виртуальной машины должны не превышать минимальные показатели для работы всей инфраструктуры
- Виртуальные сервера должны создаваться через Terraform
- Terraform манифесты должны храниться в репозитории с кодом с директории .infra/terraform
- Состояние Terraform НЕ должно храниться в Git репозитории
- Извне у сервера допускается доступ только по портам 22, 80 и 443, которые используют SSH и nginx. Доступ к остальным сервисам должен производиться через них


_К конфигурации серверов:_

- В роли ОС использовать Ubuntu 18.04
- В роли инструмента конфигурации серверов использовать Ansible
- Ansible роли и прочие связанные с ним файлы должны храниться в .infra/ansible
- Секретные данные для конфигурации сервера и приложений должны храниться в Ansible Vault хранилище по пути .infra/ansible/vaults/vault.yml и шифроваться паролем 
- Конфигурационные файлы, systemd unit, базы и пользователи в СУБД, требуемые директории и прочие инфраструктурные зависимости должны создаваться/устанавливаться средствами Ansible необходимыми для того средствами, чтобы полностью исключить ручные действия на серверах
- hosts файл НЕ разрешено хранить в репозитории - он должен храниться только в конфигурации CI/CD
- Должны быть реализованы роли, которые:
- Создают пользователя cicd, app, admin и добавляет к ним необходимые SSH ключи, указываемые через переменные
- Устанавливают nginx для перенаправления трафика к конечному приложению
- Устанавливают необходимую для работы приложения СУБД PostgreSQL и конфигурирует её для доступа только с самого хоста
- Настраивает средства для получения Let's Encrypt сертификата и их обновления по Cron раз в месяц
- Устанавливать необходимый стек для сбора логов приложения, включая конфигурационные файлы
- Устанавливать стек Prometheus + node_exporter и связывать их друг с другом через конфигурационные файлы
- Устанавливать Grafana и связывать её с Prometheus и стеком сбора логов через конфигурационные файлы


_К запускаемому приложению:_

- Работа приложения должна управляться через systemd
- Приложение должно автоматически перезапускаться при сбоях
- Файлы приложения должны храниться в директории внутри /opt/
- Приложение должно запускаться от имени пользователя app

_К сборке и выкладке приложения:_

- Сборка приложения должна производиться вне директории приложения, а в рабочем окружении сборки
- Выкладка должна производиться через симлинки
- Конфиги, логи и прочие необходимые между релизами файлы должны храниться в общей директории, к которой создаются симлинки
- Сценарий CI/CD должен храниться в том же репозитории, что и код и использоваться оттуда
- Выкладка должна начинаться автоматически по пушу только в ветку master
- Сборка и выкладка приложения должна производиться от имени пользователя cicd
- Сценарий CI/CD должен включать в себя этап проверки кода через Linter в любом виде


_К сборке логов:_

- В роли установки стека сбора логов должны содержаться параметры для определения конкретной версии устанавливаемых компонент
- Компоненты стека должны использовать как можно меньшее количество ресурсов
- Компоненты стека НЕ должны быть доступны извне даже через nginx. Разрешается только доступ через проброс портов средствами SSH
- Логи приложения должны собираться средствами Fluentd и отправляться в стек сбора логов


_К системе мониторинга:_

- В роли установки стека Prometheus и Grafana должны содержаться параметры для определения конкретной версии устанавливаемых компонент
- Компоненты стека Prometheus НЕ должны быть доступны извне даже через nginx. Разрешается только доступ через проброс портов средствами SSH
- Grafana должна быть доступна через nginx с использованием своего DNS имени



